國際特赦組織反對沙特財團入主紐卡素

【Now新聞台】國際特赦致函英超賽會，促請介入沙特阿拉伯財團收購紐卡素一事，但英國數碼、文化、媒體及體育大臣杜永敦表示，政府將不會介入這宗交易。

沙特財團將會以3億英鎊買入紐卡素八成股份，成為紐卡素的新主人，但這單交易或者會出現變數。

交易正等待英超審議及通過之時，國際特赦組織致函英超，促請關注並阻止沙特財團收購紐卡素。組織的英國分部高層雅倫，在信中向英超行政總裁馬斯達斯表達對沙特過去在處理人權方面的手法感到憂慮。

她提到，有關沙特的人權狀況問題尚未得到解決，擔心一向擁有魅力、聲望的英超，好可能會被利用，去掩飾做一些不道德、有違國際人權法，甚至與英超，以至全世界足球社區價值觀相違背的活動。

信中又指，沙特王儲穆罕默德本薩勒曼過往意圖利用體育運動，去挽回沙特的聲譽。去年10月進入沙特後被殺的記者卡舒吉，有指是王儲直接指使殺人。

另外，以中東卡塔爾為總部，亦是英超海外轉播權最大合作夥伴beIN Sports，亦發信予所有英超球隊，表明不讚成有關交易。

不過，數碼、文化、媒體及體育大臣杜永敦表示，政府將不會介入這宗交易。至於沙特財團是否適合入主英超球隊，應交由英超賽會決定。

據報，沙特財團完成收購後，紐卡素領隊一職有意聘請曾經執教過AC米蘭及祖雲達斯的艾歷尼，或者熱刺前領隊普捷天奴。

呢啲就識講人權

狼隊？？？